import { Meta } from '@storybook/blocks';

<Meta title="Описание" />

# react-components

Тестовое задание на вакансию фронтенд-разработчика.

## Техническое задание

Задание содержит три варианта, которые нужно выполнить. Нужно выбрать что-то
одно, варианты расположены в порядке возрастания сложности.

Задание необходимо выполнить с использованием React и TypeScript, желательно
на функциональных компонентах. Внешний вид, выбор как хранить состояние,
наличие тестов и документации оставляется на ваше усмотрение.

Перед началом выполнения необходимо определить для себя приблизительно сроки
выполнения задания.

После выполнения мы ожидаем в качестве результата

-   Код, реализующий задачу
-   Оцененное изначально время выполнения
-   Реальное время выполнения

Приветствуется:

-   Описание возможных проблем, которые встретились при реализации задачи
-   Описание других путей решения задачи --- при этом будет замечательно, если
    будет описана причина выбора пути реализации и возможные плюсы/минусы

### Задание 1. Список

Необходимо разработать компонент, отображающий список элементов, разделённых
на группы. У каждой группы есть название, у каждого элемента --- иконка и
название. Снаружи должна быть возможность обрабатывать клики на элементах
списка.

### Задание 2. Таблица

Необходимо разработать компонент, отображающий данные в табличном виде.
Таблица содержит заголовок с названиями колонок и строки с данными. Нужна
фильтрация данных по произвольной строке и сортировка по клику на заголовке
колонки. Снаружи задаются колонки для фильтрации и сортировки, а также должна
быть возможность обрабатывать клики по строкам. При желании, можно добавить
поле для ввода текста для фильтрации данных и предусмотреть возможность вывода
большого числа строк (например, 500 000 строк).

### Задание 3. Дерево

Необходимо разработать компонент, отображающий данные в виде дерева. Возможности:

-   Отступ элемента от края компонента соответствует уровню вложенности этого
    элемента
-   Раскрыть/свернуть узел с дочерними элементами
-   Выбрать элемент кликом по нему
-   Отметить элемент через checkbox. При постановке/снятии отметки то же самое
    при необходимости должно происходить с дочерними и родительскими элементами
-   Найти элемент по заданной строке, поиск должен перебирать (выбирать и
    показывать в видимой области) все подходящие элементы по очереди по нажатию
    Enter
-   Для каждого элемента отображается иконка типа элемента (для примера можно
    взять два типа: группа файлов и файл) и его название

## Реализация

Используется TypeScript, React 18 (функциональные компоненты, хуки),
`useState`/`useReducer` для управления состоянием, Tailwind CSS для стилизации
(все компоненты поддерживают светлую и тёмную тему), Vitest для модульного
тестирования, Vite для сборки.
